# spring-mongo-sample

spring-mongo-sample是一个使用spring-data-mongo来操作mongodb的项目

用来简单的演示如何集成spring-data-mongo到项目中来

以及spring-data-mongo的基本使用

#附录
###mongodb命令

成功启动MongoDB后，再打开一个命令行窗口输入mongo，就可以进行数据库的一些操作。

输入help可以看到基本操作命令：

基本操作命令
----------
show dbs:显示数据库列表 
show collections：显示当前数据库中的集合（类似关系数据库中的表） 
show users：显示用户

use <db name>：切换当前数据库，这和MS-SQL里面的意思一样 
db.help()：显示数据库操作命令，里面有很多的命令 
db.foo.help()：显示集合操作命令，同样有很多的命令，foo指的是当前数据库下，一个叫foo的集合，并非真正意义上的命令 
db.foo.find()：对于当前数据库中的foo集合进行数据查找（由于没有条件，会列出所有数据） 
db.foo.find( { a : 1 } )：对于当前数据库中的foo集合进行查找，条件是数据中有一个属性叫a，且a的值为1

MongoDB没有创建数据库的命令，但有类似的命令。

如：如果你想创建一个“myTest”的数据库，先运行use myTest命令，之后就做一些操作（如：db.createCollection('user')）,这样就可以创建一个名叫“myTest”的数据库。


数据库常用命令
-------------
1、Help查看命令提示

 help

  db.help();

  db.yourColl.help();

  db.youColl.find().help();

  rs.help();

2、切换/创建数据库

 use yourDB;  当创建一个集合(table)的时候会自动创建当前数据库

3、查询所有数据库

 show dbs;

4、删除当前使用数据库

 db.dropDatabase();

5、从指定主机上克隆数据库

 db.cloneDatabase(“127.0.0.1”); 将指定机器上的数据库的数据克隆到当前数据库

6、从指定的机器上复制指定数据库数据到某个数据库

 db.copyDatabase("mydb", "temp", "127.0.0.1");将本机的mydb的数据复制到temp数据库中

7、修复当前数据库

 db.repairDatabase();

8、查看当前使用的数据库

 db.getName();

 db; db和getName方法是一样的效果，都可以查询当前使用的数据库

9、显示当前db状态

 db.stats();

10、当前db版本

 db.version();

11、查看当前db的链接机器地址

 db.getMongo();

Collection聚集集合
-----------------
1、创建一个聚集集合（table）

 db.createCollection(“collName”, {size: 20, capped: 5, max: 100});

2、得到指定名称的聚集集合（table）

 db.getCollection("account");

3、得到当前db的所有聚集集合

 db.getCollectionNames();

4、显示当前db所有聚集索引的状态

 db.printCollectionStats();

 用户相关
----------
1、添加一个用户

 db.addUser("name");

 db.addUser("userName", "pwd123", true); 添加用户、设置密码、是否只读

2、数据库认证、安全模式

 db.auth("userName", "123123");

3、显示当前所有用户

 show users;

4、删除用户

 db.removeUser("userName");
 
其他
----------
1、查询之前的错误信息
 db.getPrevError();
2、清除错误记录
 db.resetError();
 
查看聚集集合基本信息
----------
1、查看帮助  db.yourColl.help();

2、查询当前集合的数据条数  db.yourColl.count();

3、查看数据空间大小 db.userInfo.dataSize();

4、得到当前聚集集合所在的db db.userInfo.getDB();

5、得到当前聚集的状态 db.userInfo.stats();

6、得到聚集集合总大小 db.userInfo.totalSize();

7、聚集集合储存空间大小 db.userInfo.storageSize();

8、Shard版本信息  db.userInfo.getShardVersion()

9、聚集集合重命名 db.userInfo.renameCollection("users"); 将userInfo重命名为users

10、删除当前聚集集合 db.userInfo.drop();

聚集集合查询
----------
1、查询所有记录

db.userInfo.find();

相当于：select* from userInfo;

默认每页显示20条记录，当显示不下的情况下，可以用it迭代命令查询下一页数据。注意：键入it命令不能带“；”

但是你可以设置每页显示数据的大小，用DBQuery.shellBatchSize= 50;这样每页就显示50条记录了。

 

2、查询去掉后的当前聚集集合中的某列的重复数据

db.userInfo.distinct("name");

会过滤掉name中的相同数据

相当于：select distict name from userInfo;

 

3、查询age = 22的记录

db.userInfo.find({"age": 22});

相当于： select * from userInfo where age = 22;

 

4、查询age > 22的记录

db.userInfo.find({age: {$gt: 22}});

相当于：select * from userInfo where age >22;

 

5、查询age < 22的记录

db.userInfo.find({age: {$lt: 22}});

相当于：select * from userInfo where age <22;

 

6、查询age >= 25的记录

db.userInfo.find({age: {$gte: 25}});

相当于：select * from userInfo where age >= 25;

 

7、查询age <= 25的记录

db.userInfo.find({age: {$lte: 25}});

 

8、查询age >= 23 并且 age <= 26

db.userInfo.find({age: {$gte: 23, $lte: 26}});

 

9、查询name中包含 mongo的数据

db.userInfo.find({name: /mongo/});

//相当于%%

select * from userInfo where name like ‘%mongo%’;

 

10、查询name中以mongo开头的

db.userInfo.find({name: /^mongo/});

select * from userInfo where name like ‘mongo%’;

 

11、查询指定列name、age数据

db.userInfo.find({}, {name: 1, age: 1});

相当于：select name, age from userInfo;

当然name也可以用true或false,当用ture的情况下河name:1效果一样，如果用false就是排除name，显示name以外的列信息。

 

12、查询指定列name、age数据, age > 25

db.userInfo.find({age: {$gt: 25}}, {name: 1, age: 1});

相当于：select name, age from userInfo where age >25;

 

13、按照年龄排序

升序：db.userInfo.find().sort({age: 1});

降序：db.userInfo.find().sort({age: -1});

 

14、查询name = zhangsan, age = 22的数据

db.userInfo.find({name: 'zhangsan', age: 22});

相当于：select * from userInfo where name = ‘zhangsan’ and age = ‘22’;

 

15、查询前5条数据

db.userInfo.find().limit(5);

相当于：selecttop 5 * from userInfo;

 

16、查询10条以后的数据

db.userInfo.find().skip(10);

相当于：select * from userInfo where id not in (

selecttop 10 * from userInfo

);

 

17、查询在5-10之间的数据

db.userInfo.find().limit(10).skip(5);

可用于分页，limit是pageSize，skip是第几页*pageSize

 

18、or与 查询

db.userInfo.find({$or: [{age: 22}, {age: 25}]});

相当于：select * from userInfo where age = 22 or age = 25;

 

19、查询第一条数据

db.userInfo.findOne();

相当于：selecttop 1 * from userInfo;

db.userInfo.find().limit(1);

 

20、查询某个结果集的记录条数

db.userInfo.find({age: {$gte: 25}}).count();

相当于：select count(*) from userInfo where age >= 20;

 

21、按照某列进行排序

db.userInfo.find({sex: {$exists: true}}).count();

相当于：select count(sex) from userInfo;

索引

1、创建索引

db.userInfo.ensureIndex({name: 1});

db.userInfo.ensureIndex({name: 1, ts: -1});

 

2、查询当前聚集集合所有索引

db.userInfo.getIndexes();

 

3、查看总索引记录大小

db.userInfo.totalIndexSize();

 

4、读取当前集合的所有index信息

db.users.reIndex();

 

5、删除指定索引

db.users.dropIndex("name_1");

 

6、删除所有索引索引

db.users.dropIndexes();

 修改、添加、删除集合数据

1、添加

db.users.save({name: ‘zhangsan’, age: 25, sex: true});

添加的数据的数据列，没有固定，根据添加的数据为准

 

2、修改

db.users.update({age: 25}, {$set: {name: 'changeName'}}, false, true);

相当于：update users set name = ‘changeName’ where age = 25;

 

db.users.update({name: 'Lisi'}, {$inc: {age: 50}}, false, true);

相当于：update users set age = age + 50 where name = ‘Lisi’;

 

db.users.update({name: 'Lisi'}, {$inc: {age: 50}, $set: {name: 'hoho'}}, false, true);

相当于：update users set age = age + 50, name = ‘hoho’ where name = ‘Lisi’;

 

3、删除

db.users.remove({age: 132});

 

4、查询修改删除

db.users.findAndModify({

    query: {age: {$gte: 25}}, 

    sort: {age: -1}, 

    update: {$set: {name: 'a2'}, $inc: {age: 2}},

    remove: true

});

 

db.runCommand({ findandmodify : "users", 

    query: {age: {$gte: 25}}, 

    sort: {age: -1}, 

    update: {$set: {name: 'a2'}, $inc: {age: 2}},

    remove: true

});

update 或 remove 其中一个是必须的参数; 其他参数可选。

参数
	

详解
	

默认值

query
	

查询过滤条件
	

{}

sort
	

如果多个文档符合查询过滤条件，将以该参数指定的排列方式选择出排在首位的对象，该对象将被操作
	

{}

remove
	

若为true，被选中对象将在返回前被删除
	

N/A

update
	

一个 修改器对象
	

N/A

new
	

若为true，将返回修改后的对象而不是原始对象。在删除操作中，该参数被忽略。
	

false

fields
	

参见Retrieving a Subset of Fields (1.5.0+)
	

All fields

upsert
	

创建新对象若查询结果为空。 示例 (1.5.4+)
	

false

语句块操作

1、简单Hello World

print("Hello World!");

这种写法调用了print函数，和直接写入"Hello World!"的效果是一样的；

 

2、将一个对象转换成json

tojson(new Object());

tojson(new Object('a'));

 

3、循环添加数据

> for (var i = 0; i < 30; i++) {

... db.users.save({name: "u_" + i, age: 22 + i, sex: i % 2});

... };

这样就循环添加了30条数据，同样也可以省略括号的写法

> for (var i = 0; i < 30; i++) db.users.save({name: "u_" + i, age: 22 + i, sex: i % 2});

也是可以的，当你用db.users.find()查询的时候，显示多条数据而无法一页显示的情况下，可以用it查看下一页的信息；

 

4、find 游标查询

>var cursor = db.users.find();

> while (cursor.hasNext()) { 

    printjson(cursor.next()); 

}

这样就查询所有的users信息，同样可以这样写

var cursor = db.users.find();

while (cursor.hasNext()) { printjson(cursor.next); }

同样可以省略{}号

 

5、forEach迭代循环

db.users.find().forEach(printjson);

forEach中必须传递一个函数来处理每条迭代的数据信息

 

6、将find游标当数组处理

var cursor = db.users.find();

cursor[4];

取得下标索引为4的那条数据

既然可以当做数组处理，那么就可以获得它的长度：cursor.length();或者cursor.count();

那样我们也可以用循环显示数据

for (var i = 0, len = c.length(); i < len; i++) printjson(c[i]);

 

7、将find游标转换成数组

> var arr = db.users.find().toArray();

> printjson(arr[2]);

用toArray方法将其转换为数组

 

8、定制我们自己的查询结果

只显示age <= 28的并且只显示age这列数据

db.users.find({age: {$lte: 28}}, {age: 1}).forEach(printjson);

db.users.find({age: {$lte: 28}}, {age: true}).forEach(printjson);

排除age的列

db.users.find({age: {$lte: 28}}, {age: false}).forEach(printjson);

 

9、forEach传递函数显示信息

db.things.find({x:4}).forEach(function(x) {print(tojson(x));});



